{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_029793",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://encykorea.aks.ac.kr/Article/E0054360",
        "collectedDate": "2023-09-20",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "지장사 철불 좌상\n\n(地藏寺 鐵佛 坐像)"
    },
    "text": "地藏寺 鐵佛 坐像\\n\nソウル特別市銅雀区銅雀洞国立墓地内の地蔵寺能仁殿にある新羅末期の高麗初期の仏像です。\n1991年、ソウル特別市有形文化財に指定されました。 光背や台座はなく、不信だけが残っているこの像は現在、金メッキされていますが、表面のあちこちに鉄仏特有の鋳造線がはっきりと残っています。\n頭は螺髪の鋳造状態が不良で形が不明で、肉髻はあるが頭部との境界が非常に緩やかで区別が難しい。 両眉の上に陰刻線があり、あごの下にも陰刻線が表現されています。\n顔は丸い方で、やや腫れた目の甲は長谷寺鉄仏坐像とも比較され、首には三道がはっきりしています。 法衣は右肩が露出した右肩偏狭衣を着用していますが、左肩の上に反転して渡した服のしわは階段式で非常に厚く写実的です。\n左手の上にも反転した服のしわがあり、裏面にも服のしわが忠実に表現されています。 右肩編団の中で腹部に軍衣と軍の結び目が表現されている点は非常に珍しい例として注目されます。 両手は補修したものとみられ、右手は下に下げ、左手は手のひらを上に一つ曲げて弱さを掴んでいます。\n結架浮坐した脚は吉祥座(左足は右太ももの上に置き、右足を左太ももに置いた姿勢)をとり、石窟庵の本尊仏坐像以降、新羅末期の高麗時代の仏坐像に共通して現れる膝の前の扇形のしわは、かなりリアルに描写されています。\n全体的に堂々とした両肩と胸はやや誇張されて広く体積感があるように表現されており、表われた右胸の下にも陰刻の胸のラインが表現され量感を強調しています。 また、腰のたるみは緊張感が残っており、新羅末期の高麗初期の仏像様式を示し、永川仙源洞の鉄条如来坐像(宝物、1969年指定)とも比較されます。",
    "QA": [
        {
            "question": "この坐像はどこにありますか？",
            "answer": "この坐像はソウル特別市銅雀区銅雀洞国立墓地内の地蔵寺能仁殿にあります。"
        },
        {
            "question": "この坐像はいつ指定されましたか？",
            "answer": "この坐像は1991年にソウル特別市有形文化財に指定されました。"
        },
        {
            "question": "この坐像はどの時代の仏像ですか？",
            "answer": "この坐像は新羅末期の高麗初期の仏像です。"
        },
        {
            "question": "この坐像は金メッキされていますか？",
            "answer": "はい、この坐像は金メッキされていますが、表面には鉄仏特有の鋳造線が残っています。"
        },
        {
            "question": "この坐像の頭の形はどのようになっていますか？",
            "answer": "この坐像の頭は螺髪の鋳造状態が不良で形が不明で、肉髻はあるが頭部との境界が非常に緩やかで区別が難しいです。"
        },
        {
            "question": "この坐像の顔の特徴はありますか？",
            "answer": "この坐像の顔は丸い方で、やや腫れた目の甲があり、首には三道がはっきりしています。"
        },
        {
            "question": "この坐像の衣装はどのようなものですか？",
            "answer": "この坐像の法衣は右肩が露出した右肩偏狭衣を着用していますが、左肩の上に反転して渡した服のしわは階段式で非常に厚く写実的です。"
        },
        {
            "question": "この坐像の手のポーズはどのようなものですか？",
            "answer": "この坐像の右手は下に下げ、左手は手のひらを上に一つ曲げて弱さを掴んでいます。"
        },
        {
            "question": "この坐像の脚の姿勢はどのようなものですか？",
            "answer": "この坐像の脚は吉祥座をとり、左足は右太ももの上に置き、右足を左太ももに置いた姿勢をしています。"
        },
        {
            "question": "この坐像の体の表現にはどんな特徴がありますか？",
            "answer": "この坐像の体は堂々とした両肩と胸がやや誇張されて広く体積感があり、腰のたるみも緊張感が残っています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 525,
        "QA": 441
    }
}